@Book{knuth:84,
  author = 	 {Donald E. Knuth},
  title = 	 {The {\TeX} Book},
  publisher = 	 {Addison-Wesley},
  year = 	 {1984},
  edition = 	 {15th}
}

@InCollection{boulic:91,
  author = 	 {R. Boulic and O. Renault},
  title = 	 {3D Hierarchies for Animation},
  booktitle = 	 {New Trends in Animation and Visualization},
  publisher =    {John Wiley {\&} Sons ltd.},
  year = 	 {1991},
  editor = 	 {Nadia Magnenat-Thalmann and Daniel Thalmann}
}

@InCollection{smith:99,
  author = 	 {A. Smith and B. Jones},
  title = 	 {On the Complexity of Computing},
  booktitle = 	 {Advances in Computer Science},
  pages = 	 {555--566},
  publisher =    {Publishing Press},
  year = 	 {1999},
  editor = 	 {A. B. Smith-Jones}
}
@article{albertin:2010,
	title={Com{\'e}rcio Eletr{\^o}nico: modelos, aspectos e contribui{\c{c}}{\~o}es de sua aplica{\c{c}}{\~a}o},
	author={Albertin, Alberto Luiz},
	year={2010},
	publisher={Atlas}
} 

@book{sommerville:2011,
	author = {Sommerville, Ian and Melnikoff, Selma Shin Shimizu and Arakaki, Reginaldo and {de Andrade Barbosa}, Edilson},
	publisher = {Addison Wesley S{\~{a}}o Paulo},
	title = {{Engenharia de software}},
	volume = {9},
	year = {2011}
} 

@book{guedes:2008,
	author = {Guedes, Gilleanes T A},
	publisher = {Novatec Editora},
	title = {{UML: uma abordagem pr{\'{a}}tica}},
	year = {2008}
} 

@book{sistemabd:2006,
	title={Sistema de banco de dados},
	author={Silberschatz, Abraham and Korth, Henry F and Sudarshan, S and Vieira, Daniel},
	year={2006},
	publisher={Elsevier}
}

@online{Ecommercebrasil:2017,
	author = {NIERO, Jamile},
	howpublished = {Dispon{\'{i}}vel em: https://www.ecommercebrasil.com.br/not{\'{i}}cias/e-commerce-brasileiro-crescer-15-2017/},
	month = {jan},
	title = {Com{\'{e}}rcio eletr{\^o}nico brasileiro deve crescer até 15\% em 2017},
	year = {2017}
} 

@online{epoca:2017,
	author = {O Globo, Ag{\^e}ncia},
	howpublished = {Dispon{\'{i}}vel em: http://epocanegocios.globo.com/Economia/noticia/2017/02/industria-recorre-mais-impressao-3d-e-uso-da-tecnologia-cresce-30.html},
	month = {fev},
	title = {Ind{\'{u}}stria recorre {\'{a}} impress{\~a}o 3D, e o uso da tecnologia cresce 30\%},
	year = {2017}
} 

@online{tecmundo:2013,
	author = {ROCHA, Leonardo},
	howpublished = {Dispon{\'{i}}vel em: https://www.tecmundo.com.br/impressora-3d/42710-impressoras-3d-profissionais-entenda-as-grandes-diferencas-dessas-gigantes.htm},
	month = {ago},
	title = {Ipressoras 3D profissionais: entenda as grandes diferen{\c{c}}as dessas gigantes},
	year = {2013}
}  

@online{significados:2017,
	author = {Por Significados},
	howpublished = {Dispon{\'{i}}vel em: https://www.significados.com.br/marketplace/},
	month = {ago},
	title = {O que {\'{e}} Marketplace:},
	year = {2017}
}  

@online{3dprintingreviews:2013,
	author = {3DPrintingreviews, Blogspot},
	howpublished = {Dispon{\'{i}}vel em: http://3dprintingreviews.blogspot.com.br/2013/03/imaterialise-or-shapeways.html},
	month = {mar},
	title = {i.materialise or shapeways?},
	year = {2013}
}  

@online{Lojanama:2017,
	author = {Loja Nama},
	howpublished = {Dispon{\'{i}}vel em: https://www.lojanama.com.br},
	month = {mar},
	title = {P{\'{a}}gina oficial da loja nama},
	year = {2017}
} 

@online{conceito:2017,
	author = {Conceitos},
	howpublished = {Dispon{\'{i}}vel em: https://conceitos.com/comercio/},
	month = {mai},
	title = {Com{\'{e}}rcio - Conceito, o que {\'{e}}, Significado},
	year = {2017}
}  

@online{3dtotal:2017,
	author = {3DTotal},
	howpublished = {Dispon{\'{i}}vel em: http://www.3dtotal.com/},
	month = {mai},
	title = {P{\'{a}}gina oficial da 3DTotal},
	year = {2017}
} 

@online{sebraemercados:2017,
	author = {Sebrae, Mercados},
	howpublished = {Dispon{\'{i}}vel em: http://sebraemercados.com.br/comercio-eletronico-como-usar-a-internet-a-favor-da-sua-empresa/},
	month = {mai},
	title = {P{\'{a}}gina oficial da Sebrae Mercados},
	year = {2017}
} 

@online{extra:2017,
	author = {RIBEIRO, Geraldo},
	howpublished = {Dispon{\'{i}}vel em: https://extra.globo.com/noticias/educacao/profissoes-de-sucesso/avanco-da-impressao-3d-abre-campo-para-profissionais-de-diferentes-mercados-20822051.html},
	month = {mai},
	title = {Avan{\c{c}}o da impress{\~a}o 3D abre campos para profissionais de diferentes mercados},
	year = {2017}
}  

@online{shapeways:2017,
	author = {Shapeways},
	howpublished = {Dispon{\'{i}}vel em: https://www.shapeways.com/},
	month = {mai},
	title = {P{\'{a}}gina oficial da shapeways},
	year = {2017}
}  

@online{materialise:2017,
	author = {Materialise},
	howpublished = {Dispon{\'{i}}vel em: http://www.materialise.com/},
	month = {mai},
	title = {P{\'{a}}gina oficial da materialise},
	year = {2017}
}  

